---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Sind Allah und Gott derselbe?
date: 2024-08-04
description: Muslime beten denselben Gott an, der von den Propheten Noah, Abraham, Moses und Jesus verehrt wurde. Das arabisch Wort Allah bedeutet einfach Allmächtiger Gott.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 587746
---

Muslime beten denselben Gott an, den auch die Propheten Noah, Abraham, Moses und Jesus anbeteten. Bei dem Wort "Allah" handelt es sich einfach um die arabische Übersetzung für Allmächtiger Gott - ein arabisches Wort mit großer Bedeutung, das den einen und einzigen Gott bezeichnet. Allah ist auch das Wort, das arabisch sprechende Christen und Juden verwenden, um sich auf Gott zu beziehen.

Obwohl Muslime, Juden und Christen an denselben Gott (den Schöpfer) glauben, unterscheiden sich ihre Vorstellungen von ihm erheblich. Muslime lehnen beispielsweise die Vorstellung ab, dass Gott Partner hat oder Teil einer „Dreifaltigkeit“ ist, und schreiben die Vollkommenheit nur Gott, dem Allmächtigen, zu.
